《金融時報》社評促西方國家為港發聲

政府無視103 萬遊行市民訴求，堅持修訂《逃犯條例》，引發國際社會的關注。美國國務院周一警告，修例將會影響華盛頓給予香港的特殊地位。英國《金融時報》發表社評，促請西方民主國家為香港法治發聲。

金融時報：西方民主國家應發聲

《金融時報》指，自從2014年佔領運動以來，政府正逐步破壞《基本法》所保障的自由。而今次特首林鄭月娥提出的修例，將會挑戰法治、司法獨立及一國兩制。社評指在5年前一國兩制很大程度仍獲尊重，但在佔領運動震驚中國當局後，有民主領袖被監禁，言論自由被侵蝕侵，許多書店和媒體都被親北京人士收購，亦有立法會議員被DQ。

文章指香港公民仍然享有英殖時代遺留下來的司法獨立。但今次修例會打開大門，讓中國的司法系統擴大到香港，可以用來對付任何政治人士及異見者，或甚是涉及商業糾紛的人士。

社評指2003年政府曾經叫停23條立法，不過如今政府很不可能會這樣做。自國家主席習近平在2012年上台後，中國變得更加獨裁。北京今次一旦讓步，可能會引發中國其他地區都提出類似要求。《金融時報》認為西方民主國家應該發聲，儘管英國正處理脫歐及尋找新首相等問題，但英國曾與北京談判香港地位問題，理應引領歐盟發出呼籲。

英國國會提緊急質詢

美國則再次開腔關注香港情況。美國國務院發言人Morgan Ortagus在周一警告，一國兩制框架被持續侵蝕，將危害香港在國際事務中發特殊地位。她又指周日的遊行已經明確顯示公眾反對修例。

Ortagus表明，美方與很多港人一樣，關注草案欠缺保障，將會危害香港自治，並對香港長期保護的人權、基本自由、民主價值產生負面影響。她指美國擔心修例會損害香港營商環境，使居住在香港或訪港的人，受到中國反復無常的司法制度影響。她要求港府就修例廣泛諮詢本地及國際持分者。

英國國會議員亦在周一就《逃犯條例》提出緊急質詢。其中英國工黨議員韋斯特表示，過去數周國際特赦組織、人權監察、商界、公民社會組織、香港大律師公會，以及國際商會，均對深切關注法案進一步侵蝕一國兩制，「作為《中英聯合聲明》共同簽署國，聲明於聯合國登記，英國政府有法律責任保障聲明」。

英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺指，英國要繼續向香港和中國政府強調，要維持對一國兩制的信心，香港必須享有《基本法》及《中英聯合聲明》賦予的高度自治及法治。

FT個度好多英文五毛....